人生好絕望，身心不相乎

背景分享：我有男兒身女兒心問題，一直都好困擾我，細細個會煮飯仔鍾意扮媽媽果邊，但係我細細個睇到Tvb劇講到變性人好恐怖唔俾社會接納同埋自己好驚做手術，所以細細個到讀完中學都有嘗試扮演男生角色（可以話係行屍走肉既人生），但係我中途都會好著緊去護膚之類。

到左十九歲發現原來都有Non-op既transgender同埋睇完男校畢業的女生，我最後都自己食藥走上我呢條已經行左十年八年既路，我宜家出到黎99.99%已經俾人叫小姐，但係我係後悔無早D食藥去對抗青春期，搞到我喉核有小小突出，宜家煩緊去唔去磨平或就甘算（台灣豆花妹都有喉核），我係度掙扎緊，因為我一方面好想正常生活（照鏡會唔開心）但一方面好驚做手術

宜家食緊政府開既荷爾蒙藥同睇精神科醫生
，但情緒一直都好受困擾，有時候真係好想自殺死左佢，工都搵唔到（勞工處話幫手搵唔知幾時先有），每日都係度食儲蓄，個人好悶，每日都好似係度等死，少朋友，朋友又忙，根本佢地都冇心聽你講野，加上我個人防守性好強，可能俾人歧視語氣攻擊得多，搞到我自己唔鍾意同人講野。

宜家每一日我都好想死，果種身心不乎既感覺你地唔會明，出到街好羨慕順性別既女仔可以正常拍拖，而我拍之前諗點講已經煩到死，冇一張女仔身份證，你根本好難搵到一份工去做，一但俾同事或其他人知道你既野，佢地既單單打打歧視，係絕對令到你會有窒息既感覺，其實我地都係普通人黎架，我地唔會食左你。

我係偏向唔做手術既trans，一方面自己驚，一方面為左屋企人
每個trans都係獨立個體，我唔代表全部人
性別認同唔等於性傾向

人大

唔緊要 我都知你本來好想做正常人
我都有我既煩惱 唔係你果d係另一d
基因既野整定 無計 只可以硬食

去一個比較接受你既國家適應下先
近近地台灣應該唔太差
相信好多人都唔明你個case

利申：我都係睇日劇先識

唔好死呀 防自殺電線係唔知幾多號

熱線

專業人士都幫你唔到連登仔會幫到你

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（）。你更可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時）即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

其實謝謝關心 所謂既熱線電話其實有咩用？可以幫到我D咩，打過去話幫我手留意工，最後咪又係冇消息，我宜家只想搵工妾時間唔好亂諗野

人既能力的確有限, 如果你已經認為咩都冇用, 咁不如試下祈禱, 呢個世界係有神跡既

移民台灣歐洲係好選擇，但係要錢，
岩啊，香港好多人都唔明白
真係當正我係精神病一樣

中性聲 唔會係好Man果d

硬食唔係問題啊 ，但係個世界可唔可以有愛d?

先散下心囉
或者working holiday?

人情紙咁簿, 當個社會連兩公婆都講錢講利益, 人與人之間只得返比較, 連對親人都可以狠毒, 試問人世間有幾多愛?

自己一個人都唔知可以做咩好 咪又係一個人

香港呢個社會所有野太著重利益，但得到既利益係唔係人生中最重要既野？？

喉核手術應該唔大風險，如果係成日見到又果擾其實值得做
不過我認同其實最好先離開香港
如果有學歷就趁後生走

已經唔係重唔重要既問題,係人都知大把野比利益重要, 但係如果你玩緊既係生存遊戲, 咁遊戲入面只會有弱肉強食, 而有能力改變遊戲規則既只有遊戲既創造者

but 我好驚做手術 一諗到要劏開條頸就會訓唔著：（：
利申：窮人冇得走

我唔想玩呢個生存遊戲 點解要安排當年我游水要拎第一。。。

其實你有得揀, 如果你知道邊個先係呢個遊戲既創造者, 成個規則就唔再一樣

其實好多野都要自己一個人去做
你唔去做下一步旁人點幫都幫唔到你
我以前會覺得朋友好重要
但漸漸發現自己都好重要
去搵一個真正既自己

無錢既 番PT番抄散 有無機會?

有返炒散啊 不過壓力好大
永遠都驚人地俾人知道我既事
感覺就黎精神失常
i agree with you
朋友真係唔太重要
永遠係最想你要佢陪伴既關頭
都唔知失蹤左去邊
漸漸地
我會遠離身邊的人